<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.2.1">Jekyll</generator><link href="http://ru.yegor256.com/rss.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://ru.yegor256.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-04-18T22:09:22+03:00</updated><id>http://ru.yegor256.com/</id><title>Егор Бугаенко о политике</title><subtitle>Это русскоязычный раздел моего блога, где я пишу в основном о политике и в основном в Украине
</subtitle><author><name>Егор Бугаенко</name><email>yegor256@gmail.com</email></author><entry><title>Почему именно газ?</title><link href="http://ru.yegor256.com/2018-03-25-why-gas.html" rel="alternate" type="text/html" title="Почему именно газ?" /><published>2018-03-25T00:00:00+02:00</published><updated>2018-03-25T00:00:00+02:00</updated><id>http://ru.yegor256.com/why-gas</id><content type="html" xml:base="http://ru.yegor256.com/2018-03-25-why-gas.html">&lt;p&gt;Несколько недель назад в Лондоне
&lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9E%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5_%D0%A1%D0%B5%D1%80%D0%B3%D0%B5%D1%8F_%D0%A1%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D1%8F&quot;&gt;был отравлен&lt;/a&gt;
Сергей Скрипаль, его дочь, несколько полицейских и несколько десятков случайных прохожих.
&lt;a href=&quot;https://www.rbc.ru/politics/12/03/2018/5aa64aba9a7947fe67942cf9&quot;&gt;По информации&lt;/a&gt;
британского премьер-министра Терезы Мэй отравлены они были газом
“Новичок”, который мог быть произведен только в России. За этим
&lt;a href=&quot;http://www.dw.com/ru/%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE-%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D1%8F-%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D0%B5%D1%81-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D1%81%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D1%86%D0%B8%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2-%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D1%8F/a-43072679&quot;&gt;последовали&lt;/a&gt;
дипломатические санкции. Куда далее может завести этот конфликт,
сейчас сложно прогнозировать. Интересно другое — что на самом деле произошло,
и какой был план?&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;jb_picture&quot;&gt;&lt;img itemprop=&quot;image&quot; alt=&quot;unian.net&quot; src=&quot;/images/2018/03/skripal.jpg&quot; longdesc=&quot;#42b150cd&quot; /&gt;&lt;figcaption id=&quot;42b150cd&quot;&gt;unian.net&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Хотя в обвинениях России, звучащих от Британии, ЕС и США,
&lt;a href=&quot;https://ria.ru/world/20180322/1516982363.html&quot;&gt;мало логики&lt;/a&gt;,
предлагаю рассмотреть все версии произошедшего.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Версия #1:
&lt;strong&gt;Наказание&lt;/strong&gt;.
Задачей являлась ликвидация бывшего сотрудника ГРУ, а ныне предателя,
в назидание остальным, что, &lt;a href=&quot;https://www.golos-ameriki.ru/a/skripal-poisoning-interview/4283305.html&quot;&gt;по мнению&lt;/a&gt;
заместителя директора Европейской академии разведки Джозефа Фитсанакиса,
является нормальной практикой у спецслужб всего мира. Важно было сделать это максимально демонстративно,
чтобы у действующих разведчиков было меньше соблазна.
Версия кажется правдоподобной, однако, зачем нужно было использовать газ?
Он очень дорогой, опасный, и неизбежно приведет к международному скандалу, однозначно
связав убийство с российскими спецслужбами.
Разве недостаточно было застрелить предателя?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Версия #2:
&lt;strong&gt;Халатность&lt;/strong&gt;.
Задача та же — ликвидация, но аккуратно, без международного скандала.
Однако, реализация провалилась. Пострадало больше людей, чем планировалось,
а главная цель не была достигнута. Так бывает. Вопрос тот же — зачем нужно было использовать дорогой
и очень опасный газ? Зачем исполнителю нужно было подвергать опасности себя и
рисковать успехом всей операции, если можно было просто застрелить?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Версия #3:
&lt;strong&gt;Очернение&lt;/strong&gt;.
Как &lt;a href=&quot;http://tass.ru/mezhdunarodnaya-panorama/5031781&quot;&gt;считает&lt;/a&gt;
постпред России в Совбезе ООН Василий Небензя, этим покушением был
создан очередной повод для “грязи и чёрного пиара в отношении России”. Другими
словами, сами британцы отравили бывшего разведчика, его дочь, а также несколько
десятков своих граждан, в том числе полицейских.
&lt;a href=&quot;http://ren.tv/novosti/2018-03-19/delo-skripalya-kak-osnova-dlya-reyderskih-zahvatov&quot;&gt;Возможно&lt;/a&gt;. Но зачем
использовать газ, происхождение которого трудно доказать?
Почему не взять такое оружие и не применить его так, чтобы сомнений
в причастности к этому Кремля ни у кого не оставалось?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Версия #4:
&lt;strong&gt;Провокация&lt;/strong&gt;.
Планом Кремля было создание очередного повода для эскалации напряженности
между Россией и западным миром. Разведчик — лишь средство, а не цель. Истинной
целью являлось создание такого инцидента, в котором роль Москвы очевидна,
но недоказуема. Это был еще один успешный виток во
&lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%8F_%D1%85%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0&quot;&gt;второй холодной войне&lt;/a&gt;.
В таком случае газ отлично вписывается в общий план. Его
связь с Россией трудно доказать, его эксклюзивность обеспечивает
максимальную новостную остроту события, и он интереснее, чем
устаревший &lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%B5%D0%BB%D0%BE_%D0%9B%D0%B8%D1%82%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%BE&quot;&gt;полоний&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Последняя версия кажется мне наиболее реалистичной и одновременно
наиболее пугающей. Для чего именно нужна России и остальному миру новая
холодная война — сложно однозначно ответить. Наверняка, в ней много
полезного для всех участников, раз и Россия, и США и Европа с таким воодушевлением
идут на конфронтацию.&lt;/p&gt;</content><author><name>Егор Бугаенко</name><email>yegor256@gmail.com</email></author><category term="война" /><summary>Несколько недель назад в Лондоне
был отравлен
Сергей Скрипаль, его дочь, несколько полицейских и несколько десятков случайных прохожих.
По информации
британского премьер-министра Терезы Мэй отравлены они были газом
“Новичок”, который мог быть произведен только в России. За этим
последовали
дипломатические санкции. Куда далее может завести этот конфликт,
сейчас сложно прогнозировать. Интересно другое — что на самом деле произошло,
и какой был план?

unian.net</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://ru.yegor256.com/images/2018/03/skripal.jpg" /></entry><entry><title>Что сделал Путин, чтобы завтра победить</title><link href="http://ru.yegor256.com/2018-03-17-putin-election.html" rel="alternate" type="text/html" title="Что сделал Путин, чтобы завтра победить" /><published>2018-03-17T00:00:00+02:00</published><updated>2018-03-17T00:00:00+02:00</updated><id>http://ru.yegor256.com/putin-election</id><content type="html" xml:base="http://ru.yegor256.com/2018-03-17-putin-election.html">&lt;p&gt;Завтра в России выборы президента, на которых победит
&lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%83%D1%82%D0%B8%D0%BD,_%D0%92%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%80_%D0%92%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%87&quot;&gt;Владимир Путин&lt;/a&gt;.
Это будет его четвертый президентский срок. Фактически он находится
у власти уже 18 лет, начиная с момента ее &lt;del&gt;захвата&lt;/del&gt;
&lt;a href=&quot;http://kremlin.ru/events/president/news/37381&quot;&gt;передачи&lt;/a&gt;
в январе 2000 года. Почти
&lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D0%B0%D1%81%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5_%D0%A0%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B8&quot;&gt;150 миллионов&lt;/a&gt;
человек в территориально
&lt;a href=&quot;http://gotoroad.ru/best/biggestcountrys&quot;&gt;самой большой&lt;/a&gt;
стране мира завтра в очередной раз выдадут этому человеку мандат
на управление их судьбой. Трудно не согласиться, что это заслуживающий
уважения результат. Как он это делает?&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;jb_picture&quot;&gt;&lt;img itemprop=&quot;image&quot; alt=&quot;rbc.ru&quot; src=&quot;/images/2018/03/putin.jpg&quot; longdesc=&quot;#9fb59a24&quot; /&gt;&lt;figcaption id=&quot;9fb59a24&quot;&gt;rbc.ru&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Главный фактор успеха политики Путина — это трезвое и адекватное
отношение к человеческому материалу, с которым ему приходится иметь дело.
Когда в беседе со Сталиным Фейхтвангер высказал
замечание о бесвкусном, преувеличенном преклонении перед его личностью,
Сталин, &lt;a href=&quot;http://lib.ru/%3E%3C/INPROZ/FEJHTWANGER/moscow1937.txt&quot;&gt;по его словам&lt;/a&gt;,
“извинил своих крестьян и рабочих тем, что они
были слишком заняты другими делами и не могли развить в себе хороший вкус”.
По всей видимости, подобный трезвый цинизм присущ и Путину, что проявляется в его
стиле управления своим народом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вот главные методы,
приносящие &lt;a href=&quot;/2016-12-26-what-would-you-ask-putin.html&quot;&gt;такие&lt;/a&gt; результаты:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Единовластие&lt;/strong&gt;.
Россия — это Путин, Путин — это Россия. &lt;a href=&quot;https://inosmi.ru/russia/20140805/222160424.html&quot;&gt;Сложно сказать&lt;/a&gt;,
как именно принимаются решения за кулисами власти, кто из советников имеет какой
вес, и как между ними действительно распределены полномочия. Для рядового гражданина создается
ощущение, что страной управляет один человек. Не так важно, какое именно
мнение у людей об этом человеке, будь это любовь или ненависть.
Важно, чтобы мнение было сфокусировано. Это позволяет держать ситуацию под
контролем.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Культовость&lt;/strong&gt;.
За шесть лет у власти создать
&lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82_%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8&quot;&gt;культ личности&lt;/a&gt;
правителя сложно, однако за
почти двадцать лет сделать это можно и нужно. Наличие культа облегчает
управление, потому что дает возможность опираться на авторитет. Рядовой гражданин
вообще не склонен мыслить глубоко и критически. Сложные логические конструкции
для него сложны и утомительны. От власти ему нужны четкие ответы на наболевшие
вопросы. Логическая концовка — “потому, что это Путин” — легко и
уверенно ставит точку в большинстве из них.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Открытость&lt;/strong&gt;.
Ежегодные &lt;a href=&quot;http://kremlin.ru/events/president/news/56378&quot;&gt;пресс-конференции&lt;/a&gt;
с журналистами,
&lt;a href=&quot;https://ria.ru/society/20170901/1501532269.html&quot;&gt;открытые уроки&lt;/a&gt; со школьниками,
поездки по &lt;a href=&quot;https://ria.ru/society/20180201/1513799897.html&quot;&gt;заводам&lt;/a&gt;,
интервью &lt;a href=&quot;https://www.1tv.ru/projects/putin/serii/putin-dokumentalnyy-film-olivera-stouna-chast-pervaya-smotret-onlayn&quot;&gt;иностранным&lt;/a&gt;
журналистам
— все это создает образ человека открытого и доступного. Что именно он
говорит — а говорит он неплохо — не так важно. Важно видеть
его открыто общающимся с людьми. Это создает ощущение “знакомости” и “родственности”.
Встречая известного актера на улице, мы улыбаемся и киваем, не получая в ответ
никакой реакции, что нас немало удивляет и обескураживает — мы привыкли
считать этого человека своим близким знакомым. Тот же эффект возникает от
публичности политика — Путин давно стал родным для миллионов россиян.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Агрессивность&lt;/strong&gt;.
Еще не будучи президентом, в 1999 году Путин
&lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%BE%D1%87%D0%B8%D1%82%D1%8C_%D0%B2_%D1%81%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B8%D1%80%D0%B5&quot;&gt;пообещал&lt;/a&gt;
“мочить террористов в сортирах”, что, несмотря на грубость формулировки,
приятно слышать среднему избирателю. В такой постановке вопроса есть четкая
формула: мы против них. Кто именно эти “они”, которых мы будем “мочить”, роли
большой не играет. Важно то, что есть “мы”, которые не дадут себя в обиду.
За все годы Путина у власти врагов у России хватало, а если нехватало, их
создавали,
&lt;a href=&quot;https://www.svoboda.org/a/28718520.html&quot;&gt;взрывая дома&lt;/a&gt; (&lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D0%A1%D0%91_%D0%B2%D0%B7%D1%80%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D1%82_%D0%A0%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%8E&quot;&gt;читаем&lt;/a&gt;).
Сплотить миллионы человек
вокруг идеи о мире невозможно. Для сплочения нужна ненависть и война. Будь то
Чечня, Грузия, Приндестровье, Сирия, Донбасс или все НАТО целиком. Население
хочет знать, где враг. Задача лидера — этого врага найти или создать. Путин
успешно с этим справляется.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Религиозность&lt;/strong&gt;.
Сложно поверить в то, что бывший член КПСС и подполковник КГБ,
&lt;a href=&quot;https://inosmi.ru/politic/20171107/240697084.html&quot;&gt;уверовал&lt;/a&gt;.
Однако, понимая темноту своего народа, он поступает совершенно
правильно, ассоциируя себя с
&lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D1%86%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D1%8C&quot;&gt;РПЦ&lt;/a&gt; и ее первыми лицами. Идея царя, как помазанника
Божего, близка многим россиянам, составляющим большую часть
активно-голосующего электората. Религия как была, &lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9E%D0%BF%D0%B8%D1%83%D0%BC_%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0&quot;&gt;по мнению Маркса&lt;/a&gt;,
опиумом для народа, так им и будет оставаться всегда. Верить в себя, в логику,
в здравый смысл и в причинно-следственные связи тяжело и утомительно. Нужны
более простые формулы, позволяющие переложить ответственность за свои
ошибки на кого-то. Христос для этого подходит как нельзя лучше чем Путин.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Сила&lt;/strong&gt;.
Еще &lt;a href=&quot;https://ru.wikiquote.org/wiki/%D0%9D%D0%B8%D0%BA%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE_%D0%9C%D0%B0%D0%BA%D0%B8%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%BB%D0%B8&quot;&gt;Макиавелли&lt;/a&gt;
считал, что управлять толпой можно только страхом. Ни любовь,
ни уважение, ни здравый смысл, ни даже деньги не способны остановить массы,
когда они выходят из-под контроля. Предоставляя практически неограниченные полномочия
силовым структурам, в частности &lt;a href=&quot;http://www.compromat.ru/page_21304.htm&quot;&gt;ФСБ&lt;/a&gt;, Путин упрощает и кристаллизует образ
власти для своего избирателя — всем понятно, кого именно бояться, кто власть,
откуда она идет, и кому кланяться. Отрицательного для страны
в этом меньше, чем положительного, учитывая с каким людским материалом Путин
имеет дело.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Безжалостность&lt;/strong&gt;.
Регулярные аресты и жестокие наказания людей из своего ближайшего окружения
создают образ справедливого правителя. Не суть важно, в чем именно виноват
очередной &lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A3%D0%BB%D1%8E%D0%BA%D0%B0%D0%B5%D0%B2,_%D0%90%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%81%D0%B5%D0%B9_%D0%92%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%87&quot;&gt;Улюкаев&lt;/a&gt;,
важно то, насколько строго и неизбежно наказание. Народ боится опричников,
а опричники боятся царя — этой формуле много сотен лет, и она работает. Народ
верит в то, что царь ничего не знает о беззаконии и коррупции. Народ хочет
видеть, как царь наказывает зарвавшихся душегубов. Народ пишет царю письма
и расчитывает на его справедливость. Этот формат общения с властью
народу удобен и понятен.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Лицемерие&lt;/strong&gt;.
Театральная оппозиция во главе с бессменным Жириновским наглядно демонстрирует,
что Путин умеет вести двойную игру и договариваться с противниками.
Не всех он “мочит в сортирах”, как делают многие диктаторы.
Кому-то он платит, как &lt;a href=&quot;https://www.segodnya.ua/world/nevzorov-putin-platit-dan-chechne-za-mir-dlya-rf-1022080.html&quot;&gt;Кадырову&lt;/a&gt;,
с кем-то делится сценой и славой, как с Собчак и Навальным,
кого-то &lt;a href=&quot;https://republic.ru/russia/politicheskie_ubiystva_v_sovremennoy_rossii-1220581.xhtml&quot;&gt;просто убивает&lt;/a&gt;
— в каждом случае
принимается свое индивидуальное решение. Вопросы чести, совести
и человеческого достоинства совершенно игнорируются, как и должен поступать грамотный лидер
больших масс. Людям неважно каков их лидер, им важен их личный комфорт. Руководителя,
который заботится о комфорте народа, а не о чистоте своей совести, будут уважать и
переизбирать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Самоуверенность&lt;/strong&gt;.
Непризнание своих ошибок — отталкивающее качество в обычном человеке.
Однако, в крупном лидере оно превращается в достоинство. Народ не способен
разобраться в причинах ошибок и сделанных выводах. Ошибка есть ошибка.
По тому же Макиавелли, ошибающийся лидер, да еще и признающий это — слабый лидер. Путин
&lt;a href=&quot;https://thequestion.ru/questions/61697/putin-kogda-nibud-publichno-izvinyalsya-kogda-nibud-priznaval-oshibki&quot;&gt;никогда&lt;/a&gt;
не критикует самого себя и не признает ошибок, при этом продолжая обещать и не выполнять,
да и просто &lt;a href=&quot;https://meduza.io/feature/2015/12/17/inostrantsy-ne-rvalis-usynovlyat-bolnyh-detey-na-samom-dele-net&quot;&gt;врать&lt;/a&gt;.
С чисто человеческой точки зрения нас это возмущает,
но в масштабах миллионов — это качество эффективного лидера.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Патриотизм&lt;/strong&gt;.
Мудрость, целеустремленность, энергичность и решительность —
&lt;a href=&quot;https://www.gd.ru/articles/4322-kachestva-rukovoditelya&quot;&gt;важные&lt;/a&gt;
качества руководителя. Однако, патриотизм важнее. Народ, если и готов иногда прощать ошибки,
никогда не простит нелояльность. Постоянно натянутые,
а зачастую и прямо враждебные, отношения с другими странами и их лидерами —
недвусмысленное
&lt;a href=&quot;https://korrespondent.net/world/russia/3952242-v-rf-otmetyly-polozhytelnyi-effekt-demonyzatsyy-putyna&quot;&gt;послание&lt;/a&gt;
Путина своим гражданам: “Я с вами, а не с ними”.
Международные санкции и изоляция России на мировой арене мало касаются
рядового обывателя в практическом смысле, однако через СМИ
&lt;a href=&quot;https://www.svoboda.org/a/29086249.html&quot;&gt;ярко иллюстрируют&lt;/a&gt; патриотизм президента.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вывод один — Путин все делает верно, учитывая обстоятельства, в которых
он находится, и тех людей, которые его выбирают. С другими людьми, в другой
стране, при других условиях, видимо, можно было бы делать что-то иначе.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Завтра выборы, будете &lt;a href=&quot;/2016-12-19-are-you-ashamed-of-voting.html&quot;&gt;голосовать&lt;/a&gt; за Путина?&lt;/p&gt;</content><author><name>Егор Бугаенко</name><email>yegor256@gmail.com</email></author><category term="путин" /><summary>Завтра в России выборы президента, на которых победит
Владимир Путин.
Это будет его четвертый президентский срок. Фактически он находится
у власти уже 18 лет, начиная с момента ее захвата
передачи
в январе 2000 года. Почти
150 миллионов
человек в территориально
самой большой
стране мира завтра в очередной раз выдадут этому человеку мандат
на управление их судьбой. Трудно не согласиться, что это заслуживающий
уважения результат. Как он это делает?

rbc.ru</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://ru.yegor256.com/images/2018/03/putin.jpg" /></entry><entry><title>План Даллеса, Версия 2.0</title><link href="http://ru.yegor256.com/2018-01-10-dalles-plan.html" rel="alternate" type="text/html" title="План Даллеса, Версия 2.0" /><published>2018-01-10T00:00:00+02:00</published><updated>2018-01-10T00:00:00+02:00</updated><id>http://ru.yegor256.com/dalles-plan</id><content type="html" xml:base="http://ru.yegor256.com/2018-01-10-dalles-plan.html">&lt;p&gt;Говорят, что во времена холодной войны существовал
&lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%BB%D0%B0%D0%BD_%D0%94%D0%B0%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D1%81%D0%B0&quot;&gt;План Даллеса&lt;/a&gt;,
разработанный ЦРУ с целью уничтожения своего главного противника на геополитической
арене — Советский Союз. Сработал ли именно этот план, существовал ли он вовсе,
и был ли его автором &lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%B0%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D1%81,_%D0%90%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D0%BD&quot;&gt;Аллен Даллес&lt;/a&gt;
— мы &lt;a href=&quot;http://lurkmore.to/%D0%9F%D0%BB%D0%B0%D0%BD_%D0%94%D0%B0%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D1%81%D0%B0&quot;&gt;точно&lt;/a&gt;
не знаем. Однако, СССР действительно развалился.
Нечто подобное происходит сейчас с Россией — она движется к развалу,
без видимой внешней причины. А может быть она есть и у нее существует план?&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;jb_picture&quot;&gt;&lt;img itemprop=&quot;image&quot; alt=&quot;Kremlin&quot; src=&quot;/images/2018/01/putin-flowers.jpg&quot; longdesc=&quot;#51b1f612&quot; /&gt;&lt;figcaption id=&quot;51b1f612&quot;&gt;Kremlin&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Путин — человек абмициозный, властный и тщеславный. А следовательно,
для него громкий сиюминутный успех может быть важнее долгосрочного стабильного
развития. Это первый вводный факт.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Второе, Российская Федерация, при высоких ценах на нефть, представляет собой
достаточно серьезного игрока на мировом рынке. А если учесть внешнеэкономическую
активность российского бизнеса и инвестиций, наличие ядерного оружия, и
огромную территорию, то можно с уверенностью считать ее одним из главных
&lt;a href=&quot;https://russian.rt.com/world/article/386693-pro-ssha-rossiya-severnaya-koreya&quot;&gt;стретегических противников&lt;/a&gt;
США. Более того, у этого противника большие
национальные амбиции и с ним очень сложно договариваться.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В 2014 году организуются беспорядки, перерастающие в государственный переворот.
На фоне переворота, эскалируется напряженность на про-российских территориях,
в частности в Крыму и в Донбассе. Россия, во главе с Путиным, видит в этих
территориях легкую и очень привлекательную добычу. В кратчайшие сроки Крым
&lt;a href=&quot;https://vz.ru/news/2017/3/18/862448.html&quot;&gt;“возвращается домой”&lt;/a&gt;
и популярность Путина
&lt;a href=&quot;http://www.bbc.com/russian/russia/2014/06/140626_putin_rating_crimea&quot;&gt;возрастает&lt;/a&gt;.
Это и есть тот самый сиюминутный успех, на который делалась ставку. Путин проглотил наживку.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Международная реакция на крымские события очевидна — Россия
&lt;a href=&quot;https://www.kommersant.ru/doc/2754590&quot;&gt;объявляется&lt;/a&gt;
страной агрессором, а сам факт смены власти в Крыму —
&lt;a href=&quot;https://www.segodnya.ua/politics/evropa-ne-pozvolit-priznat-anneksiyu-kryma-mid-germanii-1045323.html&quot;&gt;аннексией&lt;/a&gt;,
нарушающей международные принципы. Первая цель достигнута —
Россия “официально” становится
&lt;a href=&quot;http://www.bbc.com/russian/features-40783386&quot;&gt;врагом&lt;/a&gt;
США, Европы и всего цивилизованного мира.
Можно переходить ко второму этапу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Против России и ее руководства вводятся
&lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D1%86%D0%B8%D0%B8_%D0%B2_%D1%81%D0%B2%D1%8F%D0%B7%D0%B8_%D1%81_%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%BC%D0%B8_%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D1%8F%D0%BC%D0%B8_2014_%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B0&quot;&gt;экономические санкции&lt;/a&gt;,
благо, на то есть формальный повод — Крым. Несмотря на видимую рейтинговую поддержку
Путина у народа, стабильность его положения начинает резко
&lt;a href=&quot;http://gordonua.com/news/crimea/u-putina-i-ego-okruzheniya-okonchatelno-oformilos-ponimanie-chto-krym-pridetsya-otdavat-borovoy-175254.html&quot;&gt;снижаться&lt;/a&gt;.
Его перестают поддерживать соратники, потому что их внешнеэкономическая
деятельность, а значит и благосостояние, находятся под угрозой.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Путин попал в ловушку. Отпустить Крым и прекратить войну на востоке Украины
он не может, потому что резко потеряет популярность и уважение народа. Однако,
на него все сильнее давит его окружение, игнорировать мнение которого он
тоже не может. Он оказался там, куда его загнали те, кто хорошо понимал
его амбициозность и создал условия для беспорядков в Украине в 2014.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Видимо, по плану, развязкой должен стать государственный переворот в России,
смена власти и развал страны на части. Снова, как и в истории с СССР, серьезный
противник исчезнет с поля боя совершенно бескровно, уничтожив себя самостоятельно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Разве это не достойно восхищения?&lt;/p&gt;</content><author><name>Егор Бугаенко</name><email>yegor256@gmail.com</email></author><category term="путин" /><summary>Говорят, что во времена холодной войны существовал
План Даллеса,
разработанный ЦРУ с целью уничтожения своего главного противника на геополитической
арене — Советский Союз. Сработал ли именно этот план, существовал ли он вовсе,
и был ли его автором Аллен Даллес
— мы точно
не знаем. Однако, СССР действительно развалился.
Нечто подобное происходит сейчас с Россией — она движется к развалу,
без видимой внешней причины. А может быть она есть и у нее существует план?

Kremlin</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://ru.yegor256.com/images/2018/01/putin-flowers.jpg" /></entry><entry><title>План &quot;Фиктивная Оппозиция&quot;</title><link href="http://ru.yegor256.com/2018-01-03-fake-opposition.html" rel="alternate" type="text/html" title="План &amp;quot;Фиктивная Оппозиция&amp;quot;" /><published>2018-01-03T00:00:00+02:00</published><updated>2018-01-03T00:00:00+02:00</updated><id>http://ru.yegor256.com/fake-opposition</id><content type="html" xml:base="http://ru.yegor256.com/2018-01-03-fake-opposition.html">&lt;p&gt;Главной задачей любого государственного режима является выживание. Главной
потенциальной угрозой этому всегда является народ, этим режимом угнетаемый.
Наиболее активные и решительные представители народа, сплоченные
вокруг единой цели, называются оппозицией. Переход оппозиции к решительным
действиям выливается в митинги, демонстрации, забастовки, бунты и теракты.
Неудачные попытки квалифицируются как государственный переворот и жестоко
режимом наказываются. Удачные получают гордое имя Революция и празднуются.
Новым режимом.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;jb_picture&quot;&gt;&lt;img itemprop=&quot;image&quot; alt=&quot;kommersant.ru&quot; src=&quot;/images/2018/01/fake-opposition.jpg&quot; longdesc=&quot;#9c32ad5e&quot; /&gt;&lt;figcaption id=&quot;9c32ad5e&quot;&gt;kommersant.ru&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Чтобы не наблюдать за празднованием годовщины революции по телевизору
камеры следственного изолятора, режиму нужно держать оппозицию под контролем.
Необходимо не допустить ее перехода к решительным действиям. Для этого
ее можно преследовать, наказывать, пугать и уничтожать. Однако, мученическая
роль оппозиционеров-революционеров лишь подстегивает их энтузиазм и привлекает
новых сторонников. Открытые репрессивные меры в отношении оппозиции может
позволить себе только режим сильной диктатуры (Лукашенко, Ким Чен Ын, Бердымухамедов).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Слабому режиму, делающему первые шаги на пути к настоящему авторитаризму (Россия, Украина),
выгоднее использовать метод фиктивной оппозиции, который состоит в следующем.
Из оппозиционного движения выбираются наиболее яркие, громкие и дерзкие
фигуры, лозунги которых наполнены ненавистью к режиму, но совершенно исключают
какой либо конструктив (&lt;a href=&quot;https://ru.tsn.ua/svit/putin-vor-navalnyy-vypustil-srochnoe-obraschenie-pered-mitingom-v-centr-moskvy-875985.html&quot;&gt;“Путин - вор”&lt;/a&gt;
или &lt;a href=&quot;https://tvzvezda.ru/news/vstrane_i_mire/content/201709172023-wh7p.htm&quot;&gt;“Порошенко - верховный барыга”&lt;/a&gt;).
Эти фигуры становятся глашатаями оппозиции (Навальный, Саакашвили).
Режим препятствует им минимально, лишь на столько, чтобы не лишить
их статуса героев-революционеров (регулярно арестовывает и отпускает).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вскоре, вокруг этих лидеров собирается большинство тех, кто недоволен режимом.
С течением времени, процент тех, кто способен на осмысленные и конструктивные
революционные действия, среди собравшихся начинает падать. В основном
благодаря интенсивному поступлению восторженных ценителей звучных и зачастую матерных
лозунгов. По своему качеству состав оппозиционной массы опускается до уровня
рядового обывателя, совершенно не способного нанести какой-либо ощутимый
вред режиму.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Лидеры оппозиции, будучи людьми публичными, целиком зависят от мнений и желаний
своей аудитории. Являясь заложниками тех, кого вокруг себя собрали, они
вынуждены генерировать тот информационный продукт, который требует
их оппозиционный электорат, а именно площадную брань в направлении властьимущих.
Как бы грубо и оскорбительно такая оппозиция ни звучала, она совершенно
безвредна для режима, потому что за ее лозунгами не пойдут те, кто действительно способен
совершить государственный переворот. К моменту триумфа главных оппозиционеров
таких людей просто нет среди их сторонников.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Развитию фиктивной оппозиции режим не мешает, а наоборот всячески способствует.
Чем громче и грубее звучат их лозунги, тем больше недееспособного населения
они вокруг себя соберут, тем меньше там останется реально опасных борцов
с режимом. Одновременно с этим, реальная революция лишается шансов на завладение
умами, потому что ее голос звучит тише и менее убедительно на фоне категоричных,
ярких, дерзких и примитивных лозунгов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По этому пути уже давно движется Россия.
Сейчас этот метод подхватывается Украиной.&lt;/p&gt;</content><author><name>Егор Бугаенко</name><email>yegor256@gmail.com</email></author><category term="революция" /><summary>Главной задачей любого государственного режима является выживание. Главной
потенциальной угрозой этому всегда является народ, этим режимом угнетаемый.
Наиболее активные и решительные представители народа, сплоченные
вокруг единой цели, называются оппозицией. Переход оппозиции к решительным
действиям выливается в митинги, демонстрации, забастовки, бунты и теракты.
Неудачные попытки квалифицируются как государственный переворот и жестоко
режимом наказываются. Удачные получают гордое имя Революция и празднуются.
Новым режимом.

kommersant.ru</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://ru.yegor256.com/images/2018/01/fake-opposition.jpg" /></entry><entry><title>В оппозиции к народу</title><link href="http://ru.yegor256.com/2017-11-22-opposition.html" rel="alternate" type="text/html" title="В оппозиции к народу" /><published>2017-11-22T00:00:00+02:00</published><updated>2017-11-22T00:00:00+02:00</updated><id>http://ru.yegor256.com/opposition</id><content type="html" xml:base="http://ru.yegor256.com/2017-11-22-opposition.html">&lt;p&gt;Меня недавно спросила одна знакомая, в оппозиции ли я к власти. Вопрос
заставил меня задуматься, и очень скоро найденный ответ удивил мою собеседницу
и немного меня самого. Я в оппозиции не к власти — я в оппозиции к своему народу.
Не власть я вижу главным врагом, а наш собственный украинский народ. С ним я в непримиримой
оппозиции. Его считаю виновником всех бед и его считаю необходимым
срочно люстрировать.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;jb_picture&quot;&gt;&lt;img itemprop=&quot;image&quot; alt=&quot;unian.net&quot; src=&quot;/images/2017/11/grechka.jpg&quot; longdesc=&quot;#0283f4ac&quot; /&gt;&lt;figcaption id=&quot;0283f4ac&quot;&gt;unian.net&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;По моему глубокому убеждению главным политическим
конфликтом в Украине является
не конфликт власти с оппозицией, а конфликт умных с дураками. По всему видно,
что число последних стремительно растет.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как во власти, так и в оппозиции уже много лет находятся
&lt;a href=&quot;/2016-12-08-lustration-in-ukraine.html&quot;&gt;небедные и неглупые&lt;/a&gt;
люди, успешно эксплуатирующие глупый и послушный народ. Проблема
не в них. Не они корень зла, они лишь его следствие.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Зло — это доверчивость, жадность, политическая неграмотность,
необразованность, вороватость, раболепие, и безответственность
граждан. Такой народ
совершенно заслуженно имеет именно ту власть и оппозицию, какие имеет.
Украинское общество нуждается не в парламентской оппозиции к власти,
а в общенациональной оппозиции к дуракам.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вот четыре категории “дураков”, которые, на мой взгляд, наиболее опасны и с которыми
необходимо бороться в первую очередь, на всех уровнях и при любой
возможности:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Гречкоеды&lt;/strong&gt;.
Так называют тех, кто голосует на выборах, условно говоря, за пакет с гречкой.
На первый взгляд, этих людей можно понять, они далеки от политики, справедливо не верят,
что один кандидат-бандит лучше другого кандидата-мента, давно разочаровались
в любой власти, и &lt;a href=&quot;http://gordonua.com/news/politics/gordon-ya-by-voobshche-zapretil-pensioneram-golosovat-na-vyborah-194677.html&quot;&gt;берут деньгами&lt;/a&gt;.
Это их сиюминутно оправданное, но стратегически
губительное поведение, превращает весь народ в легкоуправляемое стадо, чем
успешно и пользуются всевозможные &lt;a href=&quot;http://news.bigmir.net/ukraine/917206-V-Chernigove-ljudi-chut--ne-podralis--za-grechku-ot-Korbana&quot;&gt;корбаны&lt;/a&gt;
и
&lt;a href=&quot;http://minprom.ua/news/189499.html&quot;&gt;филатовы&lt;/a&gt;.
Продавая свое избирательное право, “гречкоеды” превращают демократию в гречкократию,
а власть народа во власть у этого народа украденых денег.
Как &lt;a href=&quot;https://antikor.com.ua/articles/204291-prodaj_golos_ukrainy_kak_zastavitj_izbiratelej_ne_golosovatj_za_grechku&quot;&gt;победить&lt;/a&gt;
гречкоедов? Это не олигархи в парламенте, до которых не добраться,
а люди живущие рядом с нами и загоняющие нас в рабство
и нищету своим безволием, жадностью и
&lt;a href=&quot;http://rian.com.ua/interview/20151025/375806780.html&quot;&gt;глупостью&lt;/a&gt;.
Для борьбы с ними не нужно
поджигать шины и разбивать палатки на Майдане. Достаточно просто
&lt;del&gt;дать в морду&lt;/del&gt; объяснить серьезность и опасность их поведения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Патриоты&lt;/strong&gt;.
Ни здравый смысл, ни целесообразность, ни логика, ни трезвые рассуждения,
ни планы, ни доводы разума не способны затушить пламени праведной
патриотической ксенофобии. Партиоты ищут врагов, а не причины. Патриоты
мечтают о победе “над”, а не “для”. Патриотам нужен повод, чтобы ненавидеть,
а не причины, чтобы любить. Как сказал Оскар Уайльд,
“патриотизм — добродетель порочного”. Патриоты прикрывают
пороки яркими знаменами, эмблемами, гимнами, и иллюстрированными
книгами о богатой истории “своего” народа. Патриотизм не умеет думать,
он умеет действовать. Дейстовать под руководством тех, кто думает.
Необходимо бороться с патриотизмом на всех уровнях, от
бытового и выше. Хотя, выше то его как раз почти не существует. Он процветает
внизу, там где долгие размышления не в чести, а знамена ярче.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Активисты&lt;/strong&gt;.
В начале прошлого века в советских лагерях системы
&lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%A3%D0%9B%D0%90%D0%93&quot;&gt;ГУЛАГ&lt;/a&gt;
была категория заключенных, сотрудничающих с администрацией.
Их называли “активистами”. Они помогали администрации поддерживать
порядок и дисциплину среди заключенных. Украина в ее теперешнем виде, с ее
нищим народом, живущим практически в рабстве, мало чем отличается от
сталинского концентрационного лагеря. Разного рода
&lt;a href=&quot;/2017-06-29-activists.html&quot;&gt;активисты&lt;/a&gt;,
призывающие нас к чистоте дворов и обочин, собирающие средства на помощь
детям, экологи и борцы за европейские ценности, льют воду на мельницу
правящего класса коррупционеров, отвлекая население от реальной проблемы.
Не больных детей нужно &lt;a href=&quot;/2016-12-29-who-wants-our-donations.html&quot;&gt;спасать&lt;/a&gt;, а сажать в тюрьмы чиновников системы
здравоохранения. Не средства собирать в фонд борьбы с лейкимией,
а расследовать многомиллионные хищения из бюджета страны. Зеленкой
раковую опухоль не вылечишь, а именно такое лечение и предлагают
“активисты” всех мастей. Призываю вас внимательно присмотреться к борцам
за “добро любой ценой” — они предатели.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Взяткофилы&lt;/strong&gt;.
“Он взяток не берет, его сами благодарят” — такую характеристику
“честного” чиновника можно услышать очень часто, в очень позитивном
контексте. Взятка для нас настолько обыденное и привычное явление,
что многие просто не отдают себе отчет в том, что это преступление.
У нас есть коммитеты по борьбе с коррупцией, есть лозунги и громкие
уголовные дела, но мы по-прежнему считаем судью на мерседесе
и главу облисполкома на лексусе “уважаемыми и порядочными” людьми, ведь
они не взяточники и не коррупционеры, им просто “люди благодарны”.
Наше толерантное отношение к взяткам на бытовом уровне и является фундаментом
&lt;a href=&quot;/2017-02-06-how-to-eliminate-corruption.html&quot;&gt;тотальной коррупции&lt;/a&gt;
в Украине. Давайте поменяем наше отношение к
дорогим костюмам и часам у людей из власти — это воры, а не “уважаемые”
люди.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Недавно меня спросили, что именно мы, конкретно я и ты, можем сделать, чтобы
изменить ситуацию в нашей нищей и разрушеной Украине? Я думаю, что начать нужно
с борьбы с этими четырьмя категориями наших врагов. Борьбы на доступном
нам уровне, в ежедневном общении, в социальных сетях, в офисах и дома.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;С этих людей начинаются наши общенациональные беды.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Они — враги.&lt;/p&gt;</content><author><name>Егор Бугаенко</name><email>yegor256@gmail.com</email></author><category term="коррупция" /><summary>Меня недавно спросила одна знакомая, в оппозиции ли я к власти. Вопрос
заставил меня задуматься, и очень скоро найденный ответ удивил мою собеседницу
и немного меня самого. Я в оппозиции не к власти — я в оппозиции к своему народу.
Не власть я вижу главным врагом, а наш собственный украинский народ. С ним я в непримиримой
оппозиции. Его считаю виновником всех бед и его считаю необходимым
срочно люстрировать.

unian.net</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://ru.yegor256.com/images/2017/11/grechka.jpg" /></entry><entry><title>Крым их!</title><link href="http://ru.yegor256.com/2017-11-08-crimea.html" rel="alternate" type="text/html" title="Крым их!" /><published>2017-11-08T00:00:00+02:00</published><updated>2017-11-08T00:00:00+02:00</updated><id>http://ru.yegor256.com/crimea</id><content type="html" xml:base="http://ru.yegor256.com/2017-11-08-crimea.html">&lt;p&gt;“Крым наш!” кричат с обеих сторон
&lt;a href=&quot;http://rian.com.ua/analytics/20170724/1026116664.html&quot;&gt;пропускного пункта&lt;/a&gt;
“Чонгар” на границе
между материковой Украиной и Крымом. Каждый имеет свои доводы, с которыми
можно согласиться. Украина и ООН
&lt;a href=&quot;https://www.segodnya.ua/politics/opinions/chto-oznachaet-dlya-ukrainy-prinyatie-rezolyucii-oon-po-krymu-mnenie-diplomatov-i-politikov-770614.html&quot;&gt;считают&lt;/a&gt;,
что Крым был
&lt;a href=&quot;https://www.segodnya.ua/politics/pnews/deputaty-zashchitili-prava-ukraincev-v-okkupirovannom-krymu-513118.html&quot;&gt;оккупирован&lt;/a&gt;,
вопреки
действующей Конституции Украины. Россия
&lt;a href=&quot;http://www.mid.ru/web/guest/kommentarii/-/asset_publisher/2MrVt3CzL5sw/content/id/1659784&quot;&gt;считает&lt;/a&gt;,
что Крым лишь воспользовался своим правом на
самоопределение,
&lt;a href=&quot;https://lenta.ru/news/2017/10/02/otlichia/&quot;&gt;как и&lt;/a&gt;
недавно Каталония. Кто
&lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D0%B0_%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BB%D0%B5%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8_%D0%9A%D1%80%D1%8B%D0%BC%D0%B0&quot;&gt;прав&lt;/a&gt;?
А так ли нам это важно? Какая нам разница,
под властью Киева или Москвы находится полуостров?&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;jb_picture&quot;&gt;&lt;img itemprop=&quot;image&quot; alt=&quot;tvc.ru&quot; src=&quot;/images/2017/11/passports.jpg&quot; longdesc=&quot;#c9ec7049&quot; /&gt;&lt;figcaption id=&quot;c9ec7049&quot;&gt;tvc.ru&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Мне важно совсем другое.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мне важно, чтобы в Крыму были чистые пляжи, приветливый и качественный
сервис, доступные цены, хорошие дороги, надежная полиция и медицинский
сервис, вкусная еда, современные аттракционы, удобный воздушный и
железнодорожный транспорт, а также свобода информации и перемещения. Но самое
важное — чтобы там жили счастливые люди.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мне совершенно неважно, под каким они флагом там живут, какому Богу молятся,
на каком языке говорят, какой
&lt;a href=&quot;http://2001.ukrcensus.gov.ua/results/general/nationality/crimea/&quot;&gt;они национальности&lt;/a&gt;,
как называется их страна и кто у них там президент.
Если они
&lt;a href=&quot;https://life.ru/t/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/149405&quot;&gt;счастливы&lt;/a&gt;
и рады меня видеть — я буду считать
Крым “своим”. Я буду туда ездить отдыхать, как я езжу в Италию, Египет,
Мексику или Карпаты.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сейчас нет смысла обсуждать, что случилось в марте 2014: был ли
&lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D0%B5%D1%84%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D1%83%D0%BC_%D0%BE_%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%81%D0%B5_%D0%9A%D1%80%D1%8B%D0%BC%D0%B0_%282014%29&quot;&gt;референдум&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.unian.net/politics/897401-referendum-v-kryimu-nezakonnyiy-i-nelegitimnyiy-gensek-nato.html&quot;&gt;легитимным&lt;/a&gt;,
пришло ли на него действительно полтора миллиона человек,
&lt;a href=&quot;https://www.unian.net/politics/1035936-girkin-priznalsya-chto-golosovat-za-anneksiyu-kryima-deputatov-zastavili-voorujennyie-lyudi-video.html&quot;&gt;заставляли&lt;/a&gt;
ли их всех или кого-то из них ставить крестики не там, где они бы хотели,
угрожали ли им,
и
&lt;a href=&quot;https://www.unian.net/politics/897086-psevdoreferendum-v-kryimu-myatejnikam-zakon-ne-pisan.html&quot;&gt;подделывали&lt;/a&gt;
ли бюллетени.
Что-то было, чего-то не было. Сейчас это неважно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Важно другое — чего мы, жители Киева, Львова, Одессы и Харькова,
хотим от жителей Крыма сейчас и чего хотели раньше?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я описал, чего я хочу, и этого же я хотел и раньше. Я хочу чтобы они
были счастливы и гостеприимны. Если для этого им нужно поднять над своими
домами турецкие флаги, меня это никак не касается. Я лишь поддержу их в этом
решении. Если им нравится флаг России, пусть поднимают его. Если завтра
им снова захочется поднять украинский, я не буду против. Потому что
не мое это дело. Это их выбор.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Обывательщина и политическая слепота, скажете вы? Вовсе нет.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я считаю, что ни полиция, ни даже армия не способны заставить полтора
миллиона человек делать что-то против их воли. Сколько ни подделывай бюллетени,
народ не допустит масштабного обмана, если таковой будет иметь место. Примеров
тому масса, например
&lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9E%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B6%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D1%8F_%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8E%D1%86%D0%B8%D1%8F&quot;&gt;Оранжевая революция&lt;/a&gt;
в Украине или
&lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8E%D1%86%D0%B8%D1%8F_%D1%80%D0%BE%D0%B7&quot;&gt;Революция роз&lt;/a&gt;
в Грузии.
Совершенно очевидно, что большинство жителей Крыма в настоящий момент
&lt;a href=&quot;https://ru.tsn.ua/blogi/themes/politics/o-chem-molchit-krym-v-rossiyskih-socoprosah-688065.html&quot;&gt;действительно&lt;/a&gt;
хочет видеть себя под флагом
России. Почему они так хотят? Мы не знаем, можем только строить предположения
и &lt;a href=&quot;https://meduza.io/feature/2016/01/14/za-chto-my-nenavidim-oprosy-obschestvennogo-mneniya&quot;&gt;проводить&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.unian.net/society/1053270-bolee-60-kryimchan-hotyat-obratno-v-ukrainu-opros-gazetyi-okkupantov.html&quot;&gt;соцопросы&lt;/a&gt;.
Сухой остаток в том, что это их желание.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это не &lt;em&gt;наш&lt;/em&gt; Крым, это &lt;em&gt;их&lt;/em&gt; Крым. Если нам действительно небезразлична его
судьба, и мы желаем этим людям только самого лучшего, то давайте уважать их волю
и помогать им по мере сил. Как именно мы можем им помочь? Например:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Возобновить &lt;a href=&quot;http://korrespondent.net/business/economics/3580531-prekraschenye-avyasoobschenyia-mezhdu-ukraynoi-y-rossyei-vstupylo-v-sylu&quot;&gt;авиа&lt;/a&gt;
и &lt;a href=&quot;http://gordonua.com/news/crimea/s-27-dekabrya-ukrzalznicya-prekrashchaet-zheleznodorozhnoe-soobshchenie-s-krymom-57915.html&quot;&gt;железнодорожное&lt;/a&gt; сообщение с материком&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Упростить таможенный контроль &lt;a href=&quot;http://korrespondent.net/ukraine/3719523-tamozhennyky-prosiat-ne-ekhat-v-krym-cherez-chonhar&quot;&gt;на границе&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Восстановить &lt;a href=&quot;https://lenta.ru/news/2017/06/21/zapret/&quot;&gt;свободную торговлю&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Наладить &lt;a href=&quot;http://www.bbc.com/ukrainian/features-russian-38971133&quot;&gt;дипломатические отношения&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Иными словами, поскорее признать за Крымом его право на самостоятельность
и сделать жизнь живущих там людей проще.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мы хотим, чтобы Крым вернулся под флаг Украины? Я не очень понимаю, для чего
это нам нужно, но если уж есть такие амбиции, мы должны сделать так,
чтобы полтора миллиона человек этого захотели. Мы должны не давить
на них и
&lt;a href=&quot;http://rian.com.ua/economy/20151216/1002142750.html&quot;&gt;блокировать&lt;/a&gt;
поставку продуктов питания, а действовать совершенно
в обратном направлении. Нужно показывать им, что мы их ждем и будем очень
рады видеть снова под нашим флагом. Например, мы можем:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Предложить им статус полной автономии в составе Украины&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Предложить налоговые льготы крымским компаниям&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Разрешить иметь двойное российское и украинское гражданство&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Снять все ограничения на русский язык&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Не уверен, что это поможет, учитывая общее плачевное экономическое состояние Украины,
относительно Российской Федерации, но это будет первый конструктивный шаг.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вернуть Крым насильно не получится. Это можно сделать только если его жители
этого захотят. А насильно мил не будешь. Они захотят тогда, когда увидят в
Украине друга, а не страну с территориальными абмициями, ради которых она
готова игнорировать мнение людей, живущих на этих территориях. Тогда и
придет время для нового референдума, как
&lt;a href=&quot;http://gordonua.com/news/crimea/yavlinskiy-zhiteli-kryma-uzhe-pozhili-v-ukraine-i-v-rossii-teper-oni-smogut-sdelat-osoznannyy-vybor-128410.html&quot;&gt;предлагает&lt;/a&gt;
Григорий Явлинский.&lt;/p&gt;</content><author><name>Егор Бугаенко</name><email>yegor256@gmail.com</email></author><category term="крым" /><summary>“Крым наш!” кричат с обеих сторон
пропускного пункта
“Чонгар” на границе
между материковой Украиной и Крымом. Каждый имеет свои доводы, с которыми
можно согласиться. Украина и ООН
считают,
что Крым был
оккупирован,
вопреки
действующей Конституции Украины. Россия
считает,
что Крым лишь воспользовался своим правом на
самоопределение,
как и
недавно Каталония. Кто
прав?
А так ли нам это важно? Какая нам разница,
под властью Киева или Москвы находится полуостров?

tvc.ru</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://ru.yegor256.com/images/2017/11/passports.jpg" /></entry><entry><title>Кнут и пряник для украинского языка</title><link href="http://ru.yegor256.com/2017-10-30-ukrainian-language.html" rel="alternate" type="text/html" title="Кнут и пряник для украинского&amp;nbsp;языка" /><published>2017-10-30T00:00:00+02:00</published><updated>2017-10-30T00:00:00+02:00</updated><id>http://ru.yegor256.com/ukrainian-language</id><content type="html" xml:base="http://ru.yegor256.com/2017-10-30-ukrainian-language.html">&lt;p&gt;Я &lt;a href=&quot;/2017-10-24-motherland.html&quot;&gt;недавно высказался&lt;/a&gt;
против насильственной
украинизации и вытеснения русской культуры с территории Украины,
чем вызвал
&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/yegor256/posts/10214457525621874&quot;&gt;массу&lt;/a&gt;
негативных комментариев от читателей, большинство
которых сводились к
&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/yegor256/posts/10214457525621874?comment_id=10214457676225639&quot;&gt;одному&lt;/a&gt;:
“не нравится — уезжай”. И лишь
&lt;a href=&quot;http://ru.yegor256.com/2017-10-24-motherland.html#comment-3585400297&quot;&gt;немногие&lt;/a&gt;
поинтересовались, к чему конкретно я призываю, в чем мой конструктив?
Я рад, что все же нашлись те, кто сумел за критикой увидеть
невысказанный призыв к реальным действиям. Сейчас я его выскажу.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;jb_picture&quot;&gt;&lt;img itemprop=&quot;image&quot; alt=&quot;nv.ua&quot; src=&quot;/images/2017/10/zastava.jpg&quot; longdesc=&quot;#cccdb3a6&quot; /&gt;&lt;figcaption id=&quot;cccdb3a6&quot;&gt;nv.ua&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Козырной картой любой украинской власти, начиная с 1991 года, было и
есть бедственное положение Украины в результате ее угнетения Российской
Империей, а затем СССР.
Спорить с этим сложно, империя на то и империя,
чтобы угнетать подчиненные ей территории.
Украина,
&lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D0%B5%D1%80%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F_%D0%A0%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B9_%D0%B8%D0%BC%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%B8_%D0%BF%D0%BE_%D1%81%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8F%D0%BD%D0%B8%D1%8E_%D0%BD%D0%B0_1914_%D0%B3%D0%BE%D0%B4&quot;&gt;равно&lt;/a&gt;
как, например, и Польша, и Финляндия, и Кавказ, была такой территорией
многие годы. Совершенно естественно, что на развитие украинской культуры,
а также на его торможение, административное подчинение
России и Советскому Союзу оказало
&lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A3%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F&quot;&gt;огромное влияние&lt;/a&gt;,
хотя и &lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A3%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F#.D0.A1.D0.BE.D0.B2.D0.B5.D1.82.D1.81.D0.BA.D0.B0.D1.8F_.D1.83.D0.BA.D1.80.D0.B0.D0.B8.D0.BD.D0.B8.D0.B7.D0.B0.D1.86.D0.B8.D1.8F_1920.E2.80.941930-.D1.85_.D0.B3.D0.BE.D0.B4.D0.BE.D0.B2&quot;&gt;не всегда негативное&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;aside class=&quot;quote&quot;&gt;
Культура России принадлежит десяткам народов Запада и Востока. Именно
на этой основе, на многонациональной почве, она выросла во всем своем своеобразии.
&lt;span&gt;&lt;a href=&quot;http://www.wisdomcode.info/ru/quotes/authors/50026.html&quot;&gt;Дмитрий Лихачев&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;
&lt;/aside&gt;

&lt;p&gt;На украинском языке написано значительно меньше хорошей литературы, чем
на русском.
Фильмов на украинском языке снято мало, и смотреть большинство
из них можно только &lt;a href=&quot;https://ru.espreso.tv/blogs/2016/01/11/ukraynskye_kultura_y_yazyk_mertvy&quot;&gt;лишь&lt;/a&gt;
из большой любви к Родине.
Москва многие годы забирала
к себе талантливых ученых, художников, музыкантов, писателей и режиссеров.
И они с удовольствием туда переезжали, как переехал в 19 лет
&lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D1%8C,_%D0%9D%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D0%B9_%D0%92%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%87&quot;&gt;Николай Гоголь&lt;/a&gt;
из Полтавской губернии в Санкт-Петербург.
А был бы написан &lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%BE%D1%80_%28%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%8F%29&quot;&gt;“Ревизор”&lt;/a&gt;,
если бы он остался в родном Нежине?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Культура состоит из талантов. А талант прежде всего ищет
почву, на которой ему будет максимально комфортно расти, и где его оценят.
Богатый и развитый Петербург был в то время значительно привлекательнее
для молодого и талантливого писателя, чем Полтава или Киев.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так Кремниевая Долина сегодня привлекательнее для молодых и талантливых программистов,
чем Москва, Киев, Берлин или Дели. Со всего мира туда стремятся те, у кого
есть амбиции и желание их реализовать. Дома остаются те, у кого амбиций
или возможностей поменьше. Выигрывает от этого, безусловно, США,
а проигрывает весь остальной мир.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так Украина проигрывала много лет, отдавая свои таланты Москве.
И это, безусловно,
обидно. Было бы, наверное, здорово, если бы
роман “Мастер и Маргарита” был бы написан по-украински, ведь
&lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D1%83%D0%BB%D0%B3%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B2,_%D0%9C%D0%B8%D1%85%D0%B0%D0%B8%D0%BB_%D0%90%D1%84%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%8C%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%87&quot;&gt;Михаил Булгаков&lt;/a&gt;
родился и вырос в Киеве, откуда переехал в Москву в 30 лет;
или если бы знаменитый
&lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A7%D1%91%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%BA%D0%B2%D0%B0%D0%B4%D1%80%D0%B0%D1%82&quot;&gt;“Черный квадрат”&lt;/a&gt;
был бы создан в Киеве,
где
&lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%87,_%D0%9A%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%80_%D0%A1%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%87&quot;&gt;Казимир Малевич&lt;/a&gt;
провел юность, пока не переехал в Москву в возрасте 25-ти лет;
или если бы, например,
&lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9,_%D0%90%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%81%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D1%80_%D0%9D%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%87&quot;&gt;Александр Вертинский&lt;/a&gt;
спел бы
“Лилового негра” по-украински, ведь он был родом из Киева,
откуда в 24 года переехал в Москву.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Однако, всего этого не произошло.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Украинская культура много потеряла и сильно отстала, как отстали
многие другие культуры,
&lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA_%D0%BD%D0%B0_%D0%A3%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D0%B5#.D0.A0.D1.83.D1.81.D1.81.D0.BA.D0.B8.D0.B5_.D0.BF.D0.B8.D1.81.D0.B0.D1.82.D0.B5.D0.BB.D0.B8.2C_.D1.80.D0.BE.D0.B4.D0.B8.D0.B2.D1.88.D0.B8.D0.B5.D1.81.D1.8F_.D0.BD.D0.B0_.D1.82.D0.B5.D1.80.D1.80.D0.B8.D1.82.D0.BE.D1.80.D0.B8.D0.B8_.D1.81.D0.BE.D0.B2.D1.80.D0.B5.D0.BC.D0.B5.D0.BD.D0.BD.D0.BE.D0.B9_.D0.A3.D0.BA.D1.80.D0.B0.D0.B8.D0.BD.D1.8B&quot;&gt;за счет которых&lt;/a&gt;
была создана культура российская.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Хотим ли мы эту ситуацию исправить? Безусловно. Но делать это
&lt;a href=&quot;http://rian.com.ua/infografika/20170420/1023358667.html&quot;&gt;полицейскими методами&lt;/a&gt;,
на путь которых уверенно становится нынешняя украинская власть,
запрещая русский
&lt;a href=&quot;http://rian.com.ua/analytics/20170929/1028107706.html&quot;&gt;язык&lt;/a&gt;,
&lt;a href=&quot;https://strana.ua/news/70629-segodnya-v-ukraine-vstupil-v-silu-poryadok-izyatiya-iz-prodazhi-rossijskih-knig-i-zhurnalov.html&quot;&gt;книги&lt;/a&gt;
и
&lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%BE%D0%B9%D0%BA%D0%BE%D1%82_%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE_%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE&quot;&gt;кино&lt;/a&gt;,
— это лишь
настраивать против украинского языка и культуры те самые таланты, которые
должны их подтянуть до российского уровня.&lt;/p&gt;

&lt;aside class=&quot;quote&quot;&gt;
Где много политики, там нет культуры.
&lt;span&gt;Иван Бунин&lt;/span&gt;
&lt;/aside&gt;

&lt;p&gt;Полицейские запреты отвратительны, особенно в области культуры.
Полагаю, и
&lt;a href=&quot;https://apostrophe.ua/news/society/2017-07-23/na-zapade-rasskazali-kak-ukraina-mozhet-brosit-vyzov-putinu/102268&quot;&gt;не я один&lt;/a&gt;,
что украинская власть должна действовать иначе.
Вот, что можно было бы сделать,
если бы мы хотели слышать украинский язык чаще и не только от политиков,
телеведущих и актеров в рекламе майонеза.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Книги&lt;/strong&gt;.
В России есть &lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D0%B8_%D0%A0%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B8&quot;&gt;много премий&lt;/a&gt;
для писателей,
в том числе
&lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%91%D1%83%D0%BA%D0%B5%D1%80&quot;&gt;Русский Букер&lt;/a&gt;
с главным призом
в $20,000 (небольшая сумма для такой большой страны, но все же).
А в Украине &lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D1%8F_%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8_%D0%9B%D0%B5%D1%81%D0%B8_%D0%A3%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D0%BA%D0%B8&quot;&gt;премия им. Леси Украинки&lt;/a&gt;
размером в 10,000 гривен перестала существовать десять лет назад,
и практически
&lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F:%D0%9B%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D0%B8_%D0%A3%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D1%8B&quot;&gt;больше ничего&lt;/a&gt;
нет.
Если,
&lt;a href=&quot;https://apostrophe.ua/article/politics/2016-12-10/embargo-na-rossiyskie-knigi-zapret-dumat-ili-taktika-v-voyne/8806&quot;&gt;например&lt;/a&gt;,
объявить ежегодную премию за лучшую книгу на украинском языке
с призовым фондом $200,000, думаю, и
&lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%B8%D0%BD,_%D0%92%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%80_%D0%93%D0%B5%D0%BE%D1%80%D0%B3%D0%B8%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%87&quot;&gt;Владимир Сорокин&lt;/a&gt;
перейдет на украинский.
Не нужно тратить деньги &lt;a href=&quot;http://rian.com.ua/analytics/20161209/1019506143.html&quot;&gt;на борьбу&lt;/a&gt;
с “российской химерой”, дайте писателям
стимул писать по-украински, и проблема будет решена — мы станем их читать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Школы&lt;/strong&gt;.
Следовало бы не
&lt;a href=&quot;http://rian.com.ua/analytics/20170929/1028107706.html&quot;&gt;запрещать&lt;/a&gt;
преподавание на русском, а поощрять преподавание на
украинском. Давайте платить учителям в два раза больше, если они ведут уроки и читают
свои лекции на украинском. Давайте платить стипендию тем студентам,
которые защищают дипломы и пишут диссертации на украинском. Не требовать и
заставлять, а мотивировать и поощрять. Кто-то этот призыв проигнорирует, но для кого-то
он окажется действенным, и мы получим больше искреннего желания писать
на государственном языке.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Реклама&lt;/strong&gt;.
Мы должны не запрещать бизнесу давать рекламу на удобном ему языке, а поощрять
его в том случае, если он делает это по-украински.
К примеру, можно ввести
налоговые льготы для тех предприятий, которые рекламируют себя по-украински.
Выбор будет за бизнесом — потерять клиентов, которые не понимают
украинский язык, либо заплатить больше налогов и рекламироваться на родном
для многих русском. Бизнес и его клиенты сами решат, что им выгоднее. Страна
же получит органический рост носителей украинского языка.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Телевидение&lt;/strong&gt;.
Если бы &lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A8%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80,_%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BA&quot;&gt;Савик Шустер&lt;/a&gt;
заговорил по-украински, можно было бы праздновать победу
украинского языка на украинском телевидении. Но этого не случится до тех пор,
пока он сам этого не захочет. Заставить его
&lt;a href=&quot;http://rian.com.ua/analytics/20160901/1015570561.html&quot;&gt;не получится&lt;/a&gt;.
Он, как мне кажется,
достаточно себя уважающий журналист, чтобы не опускаться до укр-популизма, как это
&lt;a href=&quot;/2016-11-28-saakashvili-speaks-ukrainian.html&quot;&gt;делает Саакашвили&lt;/a&gt;.
Чем же можно замотивировать Шустера,
&lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%BE%D0%BD,_%D0%94%D0%BC%D0%B8%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B9_%D0%98%D0%BB%D1%8C%D0%B8%D1%87&quot;&gt;Гордона&lt;/a&gt;
и других серьезных журналистов
перейти на неродной для них язык, не боясь при этом потерять в качестве?
Думаю, ничем. Язык — это их главный инструмент и товар, от его качества
напрямую зависит их популярность. Единственное, что мы можем сделать, это
мотивировать их учить своих детей украинскому. А для этого мы должны
гарантировать этому новому молодому поколению свободу слова.
Если Украина будет страной, где можно открыто
обсуждать любые социальные и политические проблемы, молодые журналисты будут
видеть в ней территорию для своего профессионального роста и с самого детства
будут писать на украинском языке. Иными словами: хотите больше профессионального
украинского языка на телевидении —
дайте &lt;a href=&quot;https://from-ua.com/mneniya/408941-est-li-v-ukraine-svoboda-slova.html&quot;&gt;свободу слова&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Документы&lt;/strong&gt;.
В Украине сегодня — один государственный язык, и менять это
положение вещей нет смысла.
Пусть будет один язык, но пусть каждая
административная единица имеет право самостоятельно решать, на каком языке
ей удобнее общаться со своими жителями.
В Одессе и Николаеве это будет русский,
во Львове — украинский, а в Ужгороде может быть и
&lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%B5%D0%BD%D0%B3%D1%80%D1%8B_%D0%BD%D0%B0_%D0%A3%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D0%B5&quot;&gt;венгерский&lt;/a&gt;.
Безусловно, какие-то документы общегосударственной значимости, такие как паспорта,
должны быть на украинском языке. Но таких “глобальных” документов крайне мало.
Такая свобода выбора языка только добавит граждам Украины уважения к своей
стране и к ее государственному языку, поскольку исчезнет элемент
принуждения в отношениях с государством.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Банки&lt;/strong&gt;.
Заставлять банки вести документацию с клиентами по-украински в таких регионах,
как Одесса, Николаев или Днепр, — это буквально означает мешать им общаться
с теми, кто должен им деньги или кому должны они.
Вместо этого, если мы хотим,
чтобы население переходило на украинский язык в деловом общении, давайте
давать банкам, которые полностью ведут документацию только на украинском,
например, кредиты от государства по льготным тарифам. Выбор будет за клиентом: пойти
в банк, где все бумаги на украинском и получить там лучшие условия, или
обслуживаться там, где документация на родном языке, но все дороже. Я выберу
второе, но только пока. Если разница в стоимости будет существенная, я задумаюсь
и с совершенно искренним интересом займусь изучением украинского. Я буду понимать,
зачем мне это нужно. Не потому, что выхода нет, а потому что я увижу
реальный финансовый мотив.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Кино&lt;/strong&gt;.
Украинского кино по-прежнему мало, и оно по-прежнему очень невысокого качества.
Поступить так же, как с книгами, учредив серьезные
&lt;a href=&quot;https://www.ukrinform.ru/amp/rubric-culture/2191986-stepan-koval-rezisseranimator-laureat-sevcenkovskoj-premii2017.html&quot;&gt;государственные премии&lt;/a&gt;
за хорошее кино на украинском, — это первое очевидное решение.
Второе, это конечно
&lt;a href=&quot;https://telegraf.com.ua/kultura/kino/amp-3160604-v-ukraine-planiruyut-sozdat-analog-oskara.html&quot;&gt;организация кинофестивалей&lt;/a&gt;.
В России их
&lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F:%D0%9A%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D1%84%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%B8_%D0%A0%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B8&quot;&gt;хватает&lt;/a&gt;,
в Украине их
&lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F:%D0%9A%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D1%84%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%B8_%D0%A3%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D1%8B&quot;&gt;значительно меньше&lt;/a&gt;,
и качество существенно ниже.
Третье, это
&lt;a href=&quot;https://delo.ua/lifestyle/desjat-glavnyh-momentov-v-novom-zakone-o-gospodderzhke-kinematog-322966/&quot;&gt;государственные фонды&lt;/a&gt;
для кинопроизводителей. Для страны — это незначительные расходы, а для
украинской индустрии кино —
&lt;a href=&quot;http://cutinsight.com/prodyuser-mezhi-andrej-ermak-dazhe-art-hausnoe-kino-eto-biznes/&quot;&gt;огромная поддержка&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Думаю, &lt;a href=&quot;http://rian.com.ua/view/20161231/1020149800.html&quot;&gt;идея ясна&lt;/a&gt;.
Не запрещать, а поощрять. Не блокировать российское,
а развивать украинское. Не от врага убегать, а сильнее становиться самим.
Тогда и не будет такого
&lt;a href=&quot;http://www.politnavigator.net/vata-mudak-neadekvat-deyateli-ukrainskojj-kultury-podderzhali-zapret-filmov-kusturicy.html&quot;&gt;отторжения&lt;/a&gt;,
какое сейчас вызывает украинизация.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я очень надеюсь, что по описанному выше пути пойдет Украина.&lt;/p&gt;</content><author><name>Егор Бугаенко</name><email>yegor256@gmail.com</email></author><category term="язык" /><summary>Я недавно высказался
против насильственной
украинизации и вытеснения русской культуры с территории Украины,
чем вызвал
массу
негативных комментариев от читателей, большинство
которых сводились к
одному:
“не нравится — уезжай”. И лишь
немногие
поинтересовались, к чему конкретно я призываю, в чем мой конструктив?
Я рад, что все же нашлись те, кто сумел за критикой увидеть
невысказанный призыв к реальным действиям. Сейчас я его выскажу.

nv.ua</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://ru.yegor256.com/images/2017/10/zastava.jpg" /></entry><entry><title>Моя ли это страна?</title><link href="http://ru.yegor256.com/2017-10-24-motherland.html" rel="alternate" type="text/html" title="Моя ли это страна?" /><published>2017-10-24T00:00:00+03:00</published><updated>2017-10-24T00:00:00+03:00</updated><id>http://ru.yegor256.com/motherland</id><content type="html" xml:base="http://ru.yegor256.com/2017-10-24-motherland.html">&lt;p&gt;Пару дней назад один мой знакомый американец спросил меня, переживаю
ли я за свою страну в связи с ее тяжелым положением. Он имел в виду
и войну на Донбассе, и нынешнее экономическое состояние Украины,
и все вместе взятое, как им это видится из-за океана.
Я ответил, что своей эту страну не считаю, потому и
переживать особо не за что. Он удивился. Патриотизм у американцев, видимо,
в крови. У меня, видимо, нет. А должен быть?&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;jb_picture&quot;&gt;&lt;img itemprop=&quot;image&quot; alt=&quot;unian.net&quot; src=&quot;/images/2017/10/motherland.jpg&quot; longdesc=&quot;#19164ffb&quot; /&gt;&lt;figcaption id=&quot;19164ffb&quot;&gt;unian.net&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Культура&lt;/strong&gt;. Много лет назад, в школе, во времена Советского Союза,
меня учили гордиться своей Родиной и ее культурой. И гордиться было чем.
В рейтинге лучших мировых
&lt;a href=&quot;http://os.colta.ru/news/details/34174/&quot;&gt;писателей&lt;/a&gt;,
поэтов,
&lt;a href=&quot;https://www.discogs.com/lists/The-50-Greatest-Composers/1571&quot;&gt;композиторов&lt;/a&gt;,
&lt;a href=&quot;http://www.theartwolf.com/articles/most-important-painters.htm&quot;&gt;художников&lt;/a&gt;
или
&lt;a href=&quot;http://www.imdb.com/list/ls056848274/&quot;&gt;режиссеров&lt;/a&gt;
Россия всегда занимала лидирующие позиции, которые успешно
унаследовал Советский Союз. Сейчас у меня другая, навязанная мне, Родина,
культура которой никаких серьезных позиций ни в каких рейтингах не занимает.
Вместо
&lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B5%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9,_%D0%A4%D1%91%D0%B4%D0%BE%D1%80_%D0%9C%D0%B8%D1%85%D0%B0%D0%B9%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%87&quot;&gt;Достоевского&lt;/a&gt;,
&lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D1%83%D0%BB%D0%B3%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B2,_%D0%9C%D0%B8%D1%85%D0%B0%D0%B8%D0%BB_%D0%90%D1%84%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%8C%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%87&quot;&gt;Булгакова&lt;/a&gt;
и
&lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%BD,_%D0%92%D0%B8%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80_%D0%9E%D0%BB%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%87&quot;&gt;Пелевина&lt;/a&gt;
мне “подсунули” третьесортных
&lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A8%D0%B5%D0%B2%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%BE,_%D0%A2%D0%B0%D1%80%D0%B0%D1%81_%D0%93%D1%80%D0%B8%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%8C%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%87&quot;&gt;Шевченко&lt;/a&gt;,
&lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%80%D0%BF%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%BE-%D0%9A%D0%B0%D1%80%D1%8B%D0%B9,_%D0%98%D0%B2%D0%B0%D0%BD_%D0%9A%D0%B0%D1%80%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%87&quot;&gt;Карпенко-Карого&lt;/a&gt;
и
&lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%96%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%BD,_%D0%A1%D0%B5%D1%80%D0%B3%D0%B5%D0%B9_%D0%92%D0%B8%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%87&quot;&gt;Жадана&lt;/a&gt;.
Это не “мои” писатели, я не хочу их читать и
&lt;a href=&quot;https://ru.espreso.tv/blogs/2016/01/11/ukraynskye_kultura_y_yazyk_mertvy&quot;&gt;не могу ими гордиться&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;aside class=&quot;quote&quot;&gt;
В борьбе с культурой народ на нашей стороне.
&lt;span&gt;&lt;a href=&quot;http://shoyher.narod.ru/Letz/davidovichkn.html&quot;&gt;Аркадий Давидович&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;
&lt;/aside&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Язык&lt;/strong&gt;. Страна &lt;a href=&quot;/2016-11-28-saakashvili-speaks-ukrainian.html&quot;&gt;все больше&lt;/a&gt;
говорит на украинском,
чужом для меня языке. Более того, мне
&lt;a href=&quot;https://vesti-ukr.com/politika/221122-jazyk&quot;&gt;запрещают&lt;/a&gt;
использовать мой родной русский язык при документальном общении с государственными органами,
при оформлении договоров в банке, при просмотре фильмов
&lt;a href=&quot;http://korrespondent.net/world/worldabus/1249196-vesti-ru-vo-vseh-kinoteatrah-ukrainy-teper-pokazyvayut-filmy-tolko-na-ukrainskom&quot;&gt;в кинотеатре&lt;/a&gt;,
при прослушивании новостей по центральным телеканалам, и даже при
&lt;a href=&quot;https://gazeta.ua/ru/articles/mova-zavtra/_reklama-budet-tolko-na-ukrainskom-yazyke/774246&quot;&gt;потреблении рекламы&lt;/a&gt;.
В своей стране я чувствую себя национальным меньшинством,
интересы которого, как достаточно точно
&lt;a href=&quot;http://gordonua.com/news/worldnews/matvienko-zayavila-chto-rossiya-ne-dopustit-prinyatiya-v-ukraine-novogo-zakona-ob-obrazovanii-212753.html&quot;&gt;подмечает&lt;/a&gt;
российская пропаганда,
ущемляются все чаще. Страна, в которой я родился и вырос,
&lt;a href=&quot;http://moyaosvita.com.ua/istoriya-ukrainu/ukrainoyazychnoe-i-russkoyazychnoe-naselenie-ukrainy/&quot;&gt;не говорила&lt;/a&gt;
на нем. Этот язык мне
&lt;a href=&quot;http://rian.com.ua/analytics/20170929/1028107706.html&quot;&gt;навязывают&lt;/a&gt;.
Это не “мой” язык.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Информация&lt;/strong&gt;. В моей стране мне запрещено пользоваться Интернет, пока частично.
Также, как в Иране
&lt;a href=&quot;http://america.aljazeera.com/opinions/2014/4/iran-twitter-rouhaniinternetcensorship.html&quot;&gt;закрыт доступ&lt;/a&gt;
к Twitter, а в Китае
&lt;a href=&quot;http://money.cnn.com/gallery/technology/2016/05/23/banned-china-10/4.html&quot;&gt;к Facebook&lt;/a&gt;,
в моей стране для меня
&lt;a href=&quot;https://news.finance.ua/ru/news/-/401698/v-ukraine-zapretyat-dostup-k-vkontakte-kinopoisku-yandeksu-i-mailru-kak-obojti-blokirovku&quot;&gt;закрыт доступ&lt;/a&gt;
к Vk.com, Ok.ru, Auto.ru
и &lt;a href=&quot;http://gordonua.com/news/politics/spisok-rossiyskih-saytov-kotorye-zablokiruyut-v-ukraine-188414.html&quot;&gt;прочим&lt;/a&gt;.
Как когда-то
КГБ глушило “Радио Свобода” моим родителям, сейчас мне “глушат” Вконтакте
и &lt;a href=&quot;https://strana.ua/news/70629-segodnya-v-ukraine-vstupil-v-silu-poryadok-izyatiya-iz-prodazhi-rossijskih-knig-i-zhurnalov.html&quot;&gt;запрещают&lt;/a&gt;
неугодную литературу. Я не могу
считать страну моей, если она так обращается с моим
&lt;a href=&quot;http://www.solor.gov.ua/info/19/8264&quot;&gt;конституционным правом на информацию&lt;/a&gt;.
Это не моя страна.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Политика&lt;/strong&gt;. То ли прогрессирующая деградация населения, то ли умелые действия
правящей элиты за последние несколько лет подняли анти-российские настроения
до уровня абсурда, а патриотизм масс до уровня идиотизма. В итоге,
в практическом смысле, это
&lt;a href=&quot;/2016-12-05-who-needs-war.html&quot;&gt;обернулось&lt;/a&gt;
потерей Крыма и Донбасса, а для меня
лично невозможностью летать из Украины в Россию прямыми авиарейсами. Теперь
железнодорожный билет на поезд Одесса-Москва стоит 7130 гривен (~$285), а самолет
Одесса-Минск-Москва — $153. Я не могу найти логики
в этой математике, равно как не могу найти ее в том, что
&lt;a href=&quot;https://www.svoboda.org/a/25319809.html&quot;&gt;въезд в Крым&lt;/a&gt;
теперь
&lt;a href=&quot;http://www.pravda.com.ua/rus/news/2017/04/12/7141061/&quot;&gt;является&lt;/a&gt;
уголовным преступлением. Я не хочу жить по этим новым правилам,
и не могу считать их “своими”. Я могу их только терпеть.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Власть&lt;/strong&gt;. У власти в стране находятся откровенные
&lt;a href=&quot;/2016-12-15-onishenko-our-hero.html&quot;&gt;преступники&lt;/a&gt;,
&lt;a href=&quot;/2016-12-19-are-you-ashamed-of-voting.html&quot;&gt;выбрал&lt;/a&gt; которых
откровенно глупый народ. Мой народ регулярно &lt;del&gt;собирается&lt;/del&gt; собирают на площадях, чтобы
силой сменить власть и перераспределить собственность или
&lt;a href=&quot;% post_url 2017-01-02-ukraine-budget-2017 %}&quot;&gt;денежные потоки&lt;/a&gt;.
Я не могу уважать такое поведение и не хочу считать тот народ “своим”,
который реально не &lt;a href=&quot;/2017-01-23-consciousness-and-revolution.html&quot;&gt;борется&lt;/a&gt; за свою свободу.
У меня также не вызывает уважение власть, которая обворовывает и унижает свой
народ. Это не моя власть и не мой народ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И я даже не говорю о том, что население моей страны находится на грани вымирания
из-за &lt;a href=&quot;https://censor.net.ua/news/434195/za_chertoyi_bednosti_jivet_60_naseleniya_ukrainy_oon&quot;&gt;бедности&lt;/a&gt;
в основном по причине коррупции. Не говорю о том, что мой народ
&lt;a href=&quot;http://nv.ua/lifestyle/life/issledovanie-pokazalo-zhiteli-kakih-stran-upotrebljajut-bolshe-vsego-narkotikov-65834.html&quot;&gt;один из лидеров&lt;/a&gt;
в мире по уровню потребления наркотиков. Не говорю о том,
что более нищая медицина, чем в Украине, есть только в нескольких странах
Африки. С этим всем, наверное, можно было бы бороться и наверное даже победить. Но только
при условии, что это была бы “моя” страна.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Украину я таковой не считаю, хотя формально и являюсь пока ее гражданином.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;К сожалению.&lt;/p&gt;</content><author><name>Егор Бугаенко</name><email>yegor256@gmail.com</email></author><category term="патриотизм" /><summary>Пару дней назад один мой знакомый американец спросил меня, переживаю
ли я за свою страну в связи с ее тяжелым положением. Он имел в виду
и войну на Донбассе, и нынешнее экономическое состояние Украины,
и все вместе взятое, как им это видится из-за океана.
Я ответил, что своей эту страну не считаю, потому и
переживать особо не за что. Он удивился. Патриотизм у американцев, видимо,
в крови. У меня, видимо, нет. А должен быть?

unian.net</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://ru.yegor256.com/images/2017/10/motherland.jpg" /></entry><entry><title>Саботажника Саакашвили геть!</title><link href="http://ru.yegor256.com/2017-07-27-sabotage-failed.html" rel="alternate" type="text/html" title="Саботажника Саакашвили геть!" /><published>2017-07-27T00:00:00+03:00</published><updated>2017-07-27T00:00:00+03:00</updated><id>http://ru.yegor256.com/sabotage-failed</id><content type="html" xml:base="http://ru.yegor256.com/2017-07-27-sabotage-failed.html">&lt;p&gt;Бывший президент Грузии
&lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B0%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D1%88%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D0%B8,_%D0%9C%D0%B8%D1%85%D0%B0%D0%B8%D0%BB_%D0%9D%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%87&quot;&gt;Михаил Саакашвили&lt;/a&gt;
в феврале 2015-го
&lt;a href=&quot;http://gordonua.com/news/politics/poroshenko-naznachil-saakashvili-svoim-sovetnikom-66407.html&quot;&gt;стал&lt;/a&gt;
советником Порошенко. Через
три месяца из рук своего начальника он
&lt;a href=&quot;http://glavred.info/politika/saakashvili-poluchil-ukrainskoe-grazhdanstvo-smi-320336.html&quot;&gt;получил&lt;/a&gt;
украинское гражданство и
&lt;a href=&quot;http://korrespondent.net/ukraine/politics/3521333-mynystr-ekolohyy-saakashvyly-naznachen-hubernatorom-odesskoi-oblasty&quot;&gt;должность&lt;/a&gt;
главы Одесской ОГА с зарплатой
&lt;a href=&quot;http://korrespondent.net/city/odessa/3630276-saakashvyly-povysyl-sebe-zarplatu&quot;&gt;$280 в месяц&lt;/a&gt;.
Еще через полгода его &lt;a href=&quot;http://nbnews.com.ua/ru/news/167566/&quot;&gt;лишили&lt;/a&gt; грузинского гражданства.
В течение следующего года Саакашвили
&lt;a href=&quot;http://korrespondent.net/ukraine/3603566-saakashvyly-vs-avakov-chto-ne-podelyly-chynovnyky&quot;&gt;сделал&lt;/a&gt;
ряд громких обвинений в коррупции, в том числе в адрес Авакова, Яценюка, и
самого Порошенко. В ноябре 2016 он
&lt;a href=&quot;http://www.rbc.ru/politics/07/11/2016/58205a429a79479cbd632f95&quot;&gt;заявил&lt;/a&gt;
об отставке с Одесского поста, и Порошенко его
&lt;a href=&quot;https://ria.ru/world/20161110/1481043905.html&quot;&gt;уволил&lt;/a&gt;, избавившись одним махом
и от советника. Вчера Саакшвили
&lt;a href=&quot;http://korrespondent.net/ukraine/3872223-saakashvyly-lyshyly-ukraynskoho-hrazhdanstva&quot;&gt;был лишен&lt;/a&gt;
украинского гражданства.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;jb_picture&quot;&gt;&lt;img itemprop=&quot;image&quot; alt=&quot;korrespondent.net&quot; src=&quot;/images/2017/07/saakashvili.jpg&quot; longdesc=&quot;#4861f2f8&quot; /&gt;&lt;figcaption id=&quot;4861f2f8&quot;&gt;korrespondent.net&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Что это было? Чему именно, длиною в два с половиной года, мы стали свитеделями?
Опытный грузинский политик и революционер, которому Грузия обязана своими
уникальными достижениями последних лет, оказался бездельником и профаном,
умеющим только говорить, а не делать?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Или это личный конфликт между двумя &lt;a href=&quot;http://vesti-ukr.com/odessa/131930-poroshenko-ja-byl-avtoritetom-dlja-saakashvili&quot;&gt;давними друзьями&lt;/a&gt;,
который перерос в политическое противостояние и поражение одного из них, более
слабого и
&lt;a href=&quot;/2016-11-28-saakashvili-speaks-ukrainian.html&quot;&gt;плохо&lt;/a&gt;
говорящего по-украински?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ни то, ни другое.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я думаю, что украинскую драму Саакашвили последних двух лет можно уверенно
считать &lt;em&gt;саботажем&lt;/em&gt;, который провалился. Сначала Михаил Николозович стал одним из соучастников
системы, видимо, поверив в благие мотивы ее лидеров. Затем,
осознав свое заблуждение, попытался подорвать ее изнутри, из незначительной
по масштабам страны позиции — главы ОГА. Ему это не удалось. Система, беспокоясь о своей стабильности,
саботаж подавила, а саботажника выгнала, и, скорее всего, в ближайшее
время попытается наказать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не конфликт это с Порошенко, как пытается представить нам ситуацию сам
Саакашвили в своем “&lt;a href=&quot;http://korrespondent.net/ukraine/politics/3872309-saakashvyly-poroshenko-vy-perestupyly-chertu&quot;&gt;прощальном&lt;/a&gt;”
обращении. Не сводит с ним никто счеты.
Это не личное. Только бизнес —
&lt;a href=&quot;/2017-02-06-how-to-eliminate-corruption.html&quot;&gt;коррупция&lt;/a&gt;, на которой
построена и держится вся страна последние двадцать пять лет, борется за
свое выживание.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мы с вами — части этой нашей системы, ее строительный материал, ее адепты,
ее строители и преданные поклонники. Это мы лишили Саакашвили гражданства,
не дали ему договорить все, что он знал о коррупции Авакова и Ко., и
не дослушали его на тех телевизионных каналах, где он еще мог появляться
последние месяцы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это нам с вами он мешал. Нашу коррупционную стабильность замахнулся подорвать. Нашу
правила и принципы работы саботировал. Мы его заулюлюкали и выгнали.
Так ему и надо.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Геть саботажников! Слава Украине!&lt;/p&gt;</content><author><name>Егор Бугаенко</name><email>yegor256@gmail.com</email></author><category term="закон" /><summary>Бывший президент Грузии
Михаил Саакашвили
в феврале 2015-го
стал
советником Порошенко. Через
три месяца из рук своего начальника он
получил
украинское гражданство и
должность
главы Одесской ОГА с зарплатой
$280 в месяц.
Еще через полгода его лишили грузинского гражданства.
В течение следующего года Саакашвили
сделал
ряд громких обвинений в коррупции, в том числе в адрес Авакова, Яценюка, и
самого Порошенко. В ноябре 2016 он
заявил
об отставке с Одесского поста, и Порошенко его
уволил, избавившись одним махом
и от советника. Вчера Саакшвили
был лишен
украинского гражданства.

korrespondent.net</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://ru.yegor256.com/images/2017/07/saakashvili.jpg" /></entry><entry><title>Лагерные активисты</title><link href="http://ru.yegor256.com/2017-06-29-activists.html" rel="alternate" type="text/html" title="Лагерные активисты" /><published>2017-06-29T00:00:00+03:00</published><updated>2017-06-29T00:00:00+03:00</updated><id>http://ru.yegor256.com/activists</id><content type="html" xml:base="http://ru.yegor256.com/2017-06-29-activists.html">&lt;p&gt;В любом учреждении
&lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%B0%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0&quot;&gt;пенитенциарной системы&lt;/a&gt;
— тюрьме или зоне —
есть категория заключенных, сотрудничающих
с администрацией. В начале прошлого века в советских лагерях системы
&lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%A3%D0%9B%D0%90%D0%93&quot;&gt;ГУЛАГ&lt;/a&gt;
их называли “активистами”. Они помогали администрации поддерживать
порядок и дисциплину среди заключенных. Надо ли говорить, что во все
времена арестанты относились к подобному “активу”, как минимум, с опаской,
а, как максимум, резко враждебно.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;jb_picture&quot;&gt;&lt;img itemprop=&quot;image&quot; alt=&quot;bigenc.ru&quot; src=&quot;/images/2017/06/gulag.jpg&quot; longdesc=&quot;#da3e02f1&quot; /&gt;&lt;figcaption id=&quot;da3e02f1&quot;&gt;bigenc.ru&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Причина такого отношения лежит на поверхности. Люди находятся в местах
заключения не по своей воле, а в сталинских лагерях многие из них оказывались
и совершенно
&lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5_%D1%80%D0%B5%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B8&quot;&gt;беспричинно&lt;/a&gt;,
лишь волею злой судьбы. Естественно, что
охрану лагеря, да и всю исправительно-трудовую систему государства, заключенные
воспринимают как зло, ломающее им жизнь.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Всех, кто служит злу, включая оханников и конвой, с этим злом
ассоциируют. Активисты же, добровольно перешедшие на сторону государственной
машины, вызывают особую неприязнь. Они не просто терпят тяжелую
жизнь за решеткой, как их товарищи по несчастью, но и помогают “угнетателям
и мучителям”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вклад этих добровольных служителей зла в “стабильную” жизнь лагерей и тюрем трудно переоценить.
Благодаря лагерным активистам в сталинском ГУЛАГе срывались побеги и бунты,
деморализовывалось сопротивление, выявлялись и уничтожались недовольные.
При их активном участии крупнейшая в современной истории человечества
машина порабощения просуществовала несколько десятилетий. И не только она.
В нацистских концентрационных лагерях также была категория заключенных, так
называемых &lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D0%BF%D0%BE&quot;&gt;капо&lt;/a&gt;, которые
помогали администрации в обмен на улучшение режима содержания.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Такие люди были и будут всегда, при любом режиме насилия.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Интересно то, что в большинстве случаев у них благие
намерения. В сущности, их цели — дисциплина, порядок, чистота,
организованность, отсутствие драк и порчи имущества, — казалось бы,
в высшей мере достойные.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когда украинские и беларусские активисты, при оккупации нацистами Советского Союза,
становились
&lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B8%D1%8F&quot;&gt;полицаями&lt;/a&gt;
и боролись с партизанами
&lt;a href=&quot;http://oursociety.ru/publ/istorija_rossii/predateli_policai_v_gody_velikoj_otechestvennoj_vojny/4-1-0-195&quot;&gt;карательными акциями&lt;/a&gt;
среди мирного населения, ими также двигало стремление к порядку. Они помогали
существующей на тот момент
&lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D0%B5%D0%B9%D1%85%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D1%81%D1%81%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B0%D1%82_%D0%A3%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D0%B0&quot;&gt;власти&lt;/a&gt;, под флагом со свастикой, поддерживать
порядок и не допускать правонарушений.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Цели активистов и общественных деятелей действительно благородные, если только режим,
которому они служат,
не является эксплуататорским, каковыми были советский и нацистский,
и каковыми являются сейчас, как путинский, так и порошенковский.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как Россия, так и Украина — и страны, и народы — находятся на грани гибели.
Главной причиной является
&lt;a href=&quot;/2016-12-26-what-would-you-ask-putin.html&quot;&gt;безграмотная&lt;/a&gt;
алчность тех режимов и правителей,
которых они себе
&lt;a href=&quot;/2016-12-19-are-you-ashamed-of-voting.html&quot;&gt;выбирают&lt;/a&gt;
последние 25 лет. Первые места в рейтингах
&lt;a href=&quot;/2017-02-06-how-to-eliminate-corruption.html&quot;&gt;коррупции&lt;/a&gt;,
&lt;a href=&quot;/2016-12-29-who-wants-our-donations.html&quot;&gt;нищее&lt;/a&gt;
здравоохранение, развал культуры и образования, наркомания и алкоголизм —
это результат оккупации и грабежа населения на этих территориях за
последние два с половиной десятилетия.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как и при любом оккупационном режиме, появляются и активно себя проявляют
“активисты” всех мастей, сегодня в форме общественных движений и организаций.
Это и борцы с нарушителями правил дорожного движения,
и экологи, и благотворительные детские дома, и
&lt;a href=&quot;/2016-12-29-who-wants-our-donations.html&quot;&gt;фонды помощи&lt;/a&gt;
больным и инвалидам,
да и просто очень сердобольные и совестливые граждане,
яро борящиеся за европейские ценности и чистые обочины.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;У них у всех благие намерения той же природы, что и у активистов ГУЛАГа
более полувека назад.
Они стараются навести порядок в “концентрационном лагере”, в то время, как
действительно правильной целью и задачей является разрушение “лагеря” и выход
на свободу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Жизнь в Киеве не потому так разительно отличается от жизни
в Амстердаме, что люди водят автомобили не по правилам, выбрасывают мусор мимо
мусорных баков, или воруют в супермаркетах. Отличается она потому, что
у власти находятся
&lt;a href=&quot;/2017-02-06-how-to-eliminate-corruption.html&quot;&gt;коррупционеры&lt;/a&gt;,
место которым &lt;del&gt;на том свете&lt;/del&gt; в тюрьме.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не те враги, что паркуются на тротуаре, отказываются
лечить больного ребенка, или оставляют мусор на обочине. Эти люди поступают так, потому
что они “&lt;a href=&quot;https://ru.wikiquote.org/wiki/%D0%92%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%B4&quot;&gt;обыкновенные люди&lt;/a&gt;”.
Занимаясь их воспитанием или наказанием на общественных
началах, мы превращаемся в “лагерных активистов”, помогающих режиму.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Необходимо менять режим, а не людей, им угнетенных.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Типичным лозунгов активистов является “хотите изменить жизнь в стране, начните
с себя”. Это менталитет лагерной
“&lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%83%D1%87%D1%8C%D1%8F_%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0&quot;&gt;суки&lt;/a&gt;”,
готовой встать на путь исправления и сотрудничать с администрацией.
Так мыслят те, кто боится охраны,
боится признать, что его права растоптаны, боится поднять голову и посмотреть
правде в глаза, боится начать борьбу с теми, кто сидит на шее, боится
действительно изменить свою жизнь и выйти на свободу. И не просто пассивно боится,
а активно призывает остальных последовать его примеру:
заниматься “собой” и не роптать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Именно эти люди, пособники режима, — наши главные враги.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кто действительно озабочен будущим наших стран и людей их населяющих, тот
&lt;a href=&quot;/2017-01-23-consciousness-and-revolution.html&quot;&gt;борется&lt;/a&gt;
с реальной проблемой — властью коррупционеров. Борется с целью
ее свержения и уничтожения. А не служит ей, наводя порядок на улицах и
мусорных свалках.&lt;/p&gt;</content><author><name>Егор Бугаенко</name><email>yegor256@gmail.com</email></author><category term="закон" /><summary>В любом учреждении
пенитенциарной системы
— тюрьме или зоне —
есть категория заключенных, сотрудничающих
с администрацией. В начале прошлого века в советских лагерях системы
ГУЛАГ
их называли “активистами”. Они помогали администрации поддерживать
порядок и дисциплину среди заключенных. Надо ли говорить, что во все
времена арестанты относились к подобному “активу”, как минимум, с опаской,
а, как максимум, резко враждебно.

bigenc.ru</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://ru.yegor256.com/images/2017/06/gulag.jpg" /></entry></feed>
